買滙景花園有冇乜要留意

thanks

無
藍田樓王
有買貴無買錯

儲夠錢,做定功課

正過麗港城

係咪有一邊地鐵聲，好嘈

最近都有睇 係咪冇咩後生仔住？

無靚女

買2房定3房先？1及8座應該比較嘈，因為近鯉魚門道，車來車往，地鐵就係9-17座果邊。

地下巴士站旁上商場條扶手電梯成日壞

會唔會聽到地鐵聲

2至8座就唔覺，應該1及16座會應聲d

兩房向內園定向啟田商場好d

大量廢佬放題

2房向內園得1及8座有先有，但部份單位主人房會近望對面座，私隱就差d. 向啟田就無乜景，同埋睇你喜唔喜歡見到康田苑三棟紅色居屋！ 2房最好景觀就應該係1,2,7及8座大單邊單位，但都較貴。

大單邊係咩室？

1，2座a及b室
7，8座c及d室

後生仔買唔起

識有個好靚既長笛女神住滙景

入場都平都7佰幾萬，質素好啲又高層啲既要8佰萬以上

大面積兩房 匯景算平

咁又係，2房廳大房大，雖然係鑽石廳，但比較好用，唔係星河明居或麗港城咁大壓迫感。而家平均尺價就約1.4 - 1.5萬，以鐵路上蓋盤黎講，算低水同抵玩。

點解無麗港城咁壓迫？
不過我上次去朋友麗港城屋企 517尺，好似好唔實用咁

近狗屋

原因匯景既廳窗係窗台直上天花，唔似麗港城咁有條橫陣擋一擋視線。另外客房果幅牆係比麗港城長d,咁電視位會大
d. 當然相比日字廳，鑽石廳係無咁實用，勝在望唔到隔離單位，私隱高d.

低水有原因

買屯元天
買大d，玩下車好過la

匯景2房景觀係全屋苑最次級類別
相比之下麗港城2房景觀好過匯景，有自己巴士線去中環尖沙嘴，各有好處

要注意香港正面對巨變，唔好以為樓價好似2019以前，永恆不跌

劉兆佳：，支持政府搞既得利益者（業主？）令社會更公平

又殘又舊都買

邊到多？tko?

真係好過麗港城嘛

麗港城2房有池園海景，的確係好過匯景，始終匯景主打3房，好景觀既都比晒3房。 不過匯景有個大平台花園，每座門口位唔會好似麗港城咁就係馬路，唔洗擔心小朋友亂走出馬路。

所以，匯景同麗港城都各有優點同缺點。

入屋叫人，入廟拜神

13座十幾年冇聽過 中層

其實只會係望公路單位會聽到地鐵聲 (e.g. 1座GH, 16座AB)，兩房黎講最好一定係1同8座

住匯景一律建議唔好住所有向公路單位，真心嘈

利申 住左十幾年 +1

m記對住個條？開都冇2日就再壞，呢排好似連落個條都成日封

要上啟田同公屋戶一齊買送同去酒樓(麗港城都會)其他無特別地理好方便。

30年啦呢條梯
以前一路以為呢條都係屬於狗鐵

我都睇緊匯景，謝巴打資訊
匯景啲兩房既景真係好差下，好少少既都無乜放盤
咁比較下麗港城兩房既景同環境真係好好多

巴打好熟
咁麗港城有無咩注意？
我傾向2期多，最近地鐵站
但聽講近行人天橋既會嘈啲？

塞下車下話？

2期算最近但都始終同地鐵站有少少距離，尤其夏天行都真係唔係個個都接受到，所以好多麗港城住客都寧願比幾蚊搭小巴上地鐵站
1，3，4期就更遠，但D景就開揚同好好多

要留意3，4期前排會起VTC，同埋3期隔離茶果嶺村會重建，景觀會有變數，同埋將藍隧道會係茶果嶺道做出口，到時車流量一定多好多，無而家咁清靜同空氣（比較上）好

2期都唔係最方便，最方便應該係一期1，2座。
去商場麥當勞百佳，巴士總站，APM，成業街鯉魚門道一堆巴士站，去觀塘藍田站都係最方便，銅鑼灣過海601 619 621 671任上法院落車行幾分鐘到屋企，生活完全可以撇離黨鐵。

其實差又唔算好差，低層就望壁唔係咁好，但中、高層始終都唔算樓望樓，同康田啓田大廈都有D距離，係向北差D：基本上全部2房都係向北

當然三房景觀好好多，細三房有園景，大三有海景，如果你Budget 係10M可以留意埋細三房呀

之前比較過2個屋苑，所以有d熟悉。麗港城2期就最近天橋去藍田站，但嘈唔嘈就真係要問返住緊麗港城既師兄。

如果唔介意遠就可以考慮4期，因為4期既廁所位係唔同d, d隔氣係外牆，唔係樓下單位（即自己企缸位有樓上既去水隔氣) 同埋麗港城2房522尺既房係好過517尺，起碼主人房隻窗大d, 景觀好d.

不過自己都覺得匯景2房好d, 廚房位會比麗港城2房大d, 由地鐵站返到屋企都唔會濕身。

師兄講起，兩房個則都還好，麗港城三房個三角窗真係唔知想點，仲要D房個Size 完全係失衡

我覺得三房有兩間房面積幾大下，新樓難以比較。

唔該巴打
岩岩我都上網search左茶果嶺村會起公屋
到時又沙塵滾滾

唔該巴打
住麗港城真係可以脫離黨鐵
不過近黨鐵始終都有佢價值同優點
雖然2期都唔係話好近

筆直都係8球左右，買唔到三房
匯景我都上樓睇過，啟田大廈紅噹噹，望落好顯眼，有些少壓迫不過已經好過將軍澳果邊樓望樓

返灣仔中環工搭621係會爽過黨鐵
唔洗轉幾次車又逼又企

我都有留意522果隻則
但我未親身睇過麗港，今個星期去望下先
Thanks 巴打

咁又係繁忙時間油塘站轉車迫到癲

睇下有無匯景1,2座2房放盤，個景觀會開揚d

外牆幾時會洗。 好污穢

其實麗港城517尺果隻既主人房都麻麻，得個曲尺窗，採光一般。

人地錢多。 關你西事

各有取捨啦，兩房係望返啟田果頭，景無咁好，但同時都靜好多，三房望公路真係唔係講笑，你去平台花園近1，7，8，9，16 座都應該會Feel到

咁的確都會寧願揀靜啲
啲車成日冚冚聲咁真係難頂

2房望呢邊景就真係好靜

agent話呢啲絕少放盤 有都好快清
睇緣份

2房大單邊，係好少，高層價仲貴過低層3房！

嘩，咁有盤都買唔起

咁真係睇緣份

overall 真喺幾好，配套非常完善，只喺舊咗啲既私樓。

不過單位面向馬路要留意吓，平時屋企會好多塵

同埋東隧往觀塘方向條馬路成日有飛車黨喺夜晚出沒，好撚嘈

你地覺得匯景黎緊呢幾年 應該會升/跌多過整體樓市定用大市同步

應該都係繼續跟大市上落，無乜特別利好消息，都唔會點大升。加上校網又唔係話特別好，係鐵路站上蓋盤，防守力會好d。

貴小小已經大把選擇
1000萬以上要景大把景
要新又好大又好都有
大把人供得起800萬供唔起1000萬
佢只係800-900萬價錢上有競爭力而已
人地呢個價可能買居屋佢咪抵囉

藍田有間中小學國際學校20萬學費一年，負擔得起的話都可以考慮下。KOKO Hills 2房新樓500幾呎最少要1100萬，二手位置可能更方便值得留意。

新盤1000萬唔好諗住好大，同區買到新樓只係400-500呎

唔驚多廢老就可

好耐之前睇過麗港城，522尺真係好過517好多！522的主人房有個近3米長的窗台，放個cushion 落去即刻勁好用。真係唔好考慮517。

偷埋窗台位造床都得，可惜522呎放盤極少，尤其是1座

唔覺
出得起1000萬以上市區大把揀
要大有大要景有景
方便過匯景都得

你覺得匯景有市場係因為900萬600呎仲有一班人係再多d都供唔起 出面唔買匯景要買居屋 咪有市場

匯景有唯一一個三房打通

觀塘居屋面積普遍小樓價整體都平一截，例如康田苑曉麗苑祥和苑，樓價差太遠，買後者居屋的買家唔會係買匯景客。
當然係有班唔想買元朗新樓嫌遠，要市區近港島東但唔介意樓齡大少少的買家買藍田。

KOKO Hills賣得貴 慢

個景好靚

匯景2房既房都可以做到呢種設計，變相多咗d位用，做埋地台床就更大。不過麗港城522呎多數係單邊，景觀係好過517呎

東隧好塞車的

我都係聽agent講 佢可能鳩噏啦 佢話因為大部分已經供滿咗 老人家/50+多 冇意欲換

哦係呀 我都聽過 所以靚盤比較少

話知佢個單位幾稀有
1000萬以上大把揀 1100萬以上揀得仲嚴重
你得一個盤都可以放響度
警世
800 900個仲有佢市場仲供得起
係咁多

查番2016人口普查，麗港匯景家庭月入中位數係比將軍澳中心至少高三成以上，個別座數普遍家庭月入近10萬。

你講得啱 1000萬以上50%首期 班人好腌尖

13-15低層對商場係最差之選

我住果座好多老人家，零幾年開始係到住，到而家好多鄰居仲係都無搬過

會德豐地產發言人黃先生，搵咁多錢都係住麗港城

兩睇啦，522 主人房正正因為大窗，就少左幅牆。
517, 你側牆放櫃，再鑽埋部電視喺床尾都仲得。
其實話日字廳實用d 果d 都俾新樓洗晒腦，
鑽石廳，麗港城同匯景都500呎樓上，無錯，鑽石理論上無咁實用，因為中間一定係多d 吉位，但變左只要你呎數有返咁上下，其實果d 吉位咪就令你感覺闊落d. 行步路都唔會俾野頂住，
而家新樓日字廳，你入門口果邊擺埋餐枱，你咪得返條走廊，麗港匯景鑽石廳，你客廳果邊一定夠位做yoga.

高汁分析

會德豐黃先生都係低調業主

吳浩康都係住麗港城，頂層連天台。

好實際既分析，其實匯景麗港城2房都有500呎實用（未計窗台），個鑽石廳唔整個三角櫃去拉直電視或梳化位的話；客廳位又真係比較寬闊，同埋多d空間比小朋友玩。另外，廳位及部份房有對流窗，呢d係新樓真係唔多見。

不過，匯景麗港城都接近30年，大幅升值既可能唔多，但住其實又真係幾好，交通方便，地區發展成熟，隔離觀塘又有apm. 又有工廈cafe 小店。

錢

麗港城同匯景仲有個分別，麗港城窗台唔計落實用面積，匯景我無記錯就係計埋窗台嘅。

無嘅，好多時大家根本自己無住過無用過，係唔明lee d.
又細又三尖八角當然差，但總之你夠大，其實咩則都可以好夠用。
相反，你得果三百幾呎。係呀，日字廳，得個長窄長方形，你鞋櫃都搵唔到位放呀。

有錢有得揀，唔夠錢都係睇budget 做人，好似之前有d post 講麗港城匯景，d 人講到7頭上下入場，搵下無話無嘅，兇宅同低層商場油煙機盤咪有你份囉。

實用面積不包括窗台，所以匯景2房係大過麗港城2房少少。

調轉應該？e.g. 匯景細3房計埋窗台係628 (數字寫614)

係既，而家新樓所謂500呎實用，入到屋你會發覺得3xx至400呎面積，而通常客房細到只夠放張3尺床同細衣櫃，主人房又要預通道出工作平台。住開舊型屋苑就會覺得好唔實用，但無計，有時新樓外形同設施又真係吸引好多，有時候升值都升得快d。

所以單計居住黎講，舊樓真心實用d, 住得用落係舒服d，但就必須接受佢無咁靚同舊呢個事實。

麗港城肯定唔計，個實呎寫幾多都係唔計窗台，所以如果你整果d 窗台床呀，窗台sofa, 就係多左呎數用。
如果係咁即係兩個屋苑都唔計。

而家新樓賣埋幅厚牆俾你先大鑊。

Lee 兩張圖係完美例子。
LP6 519
麗港城517
究竟邊個單位空間感大d 實用d.

同意呀，有錢我都想住千呎港島黨鐵商場上蓋海景酒店級會所大堂全新樓。
不過我無...

所以實施左『實用面積』後就開始多人欣賞返個窗台，起碼做地台床或窗台床都會多d空間。新樓大單位有厚牆都算，但細單位都整比你就擺到明呃錢，但奈何無錢買大d又唔想買舊樓，咪硬食。

買舊屋苑仲有另外一個好處，就係管理費比新樓平，匯景都係$2.2/實呎，麗港城就唔知。新樓就普遍$4.5 - $5/實呎，呢筆數都唔忽略得。當然，買舊樓都有佢隱憂既，外牆或廁所滲水都成日會聽到，設施老化要維修，又要諗埋大維修呢筆數，所以真係新樓舊樓，各有優劣，總之買樓前問下自由己想以居住定搏升值為主。

睇d粗黑線就知d厚牆有幾多食左去『實用面積』，其實而家太多樓盤資訊同廣告去sell 新樓既好處；放大佢既升值前景同某d新穎設施。實際到入去住就見真章，所以如果真係用家，可能過左SSD,賺左個升幅就換樓或買返d實用既樓。如果家庭成員多既就更加要換大d.

但博升值都要諗承接問題。
係，香港有錢人真係好多，但有錢自然多選擇。
D 所謂豪宅迫迫地過千萬兩房，發展商食盡你溢價，到你賣果陣，真係睇你搵唔搵到人接，唔係賺硬，何文田皓畋果d,已經大把例子...

個景幾靚

KOKO 就係一個例子，食盡溢價，1000萬樓上既咪無乜人吼。

所以而家博升，又想住好d,應該睇800 900 上下，到政策市又放寬按揭，咪有機會搭順風車。

都要識揀d潛力屋苑先有順風車搭…如果唔係都係跑輸大市。

住咗二十幾年

選擇較多：單邊、園景、海景，當然都有樓景。我自己住單邊望觀塘碼頭方向，有少少海，不過車聲幾大。
d建築料算OK，少見大問題，當然耐咗係會有d野要換，例如廁所水喉之類
管理公司肯做野，有乜野可以打比佢，例如之前我個單位外層剝落咗一忽，佢會搵人黎整。
個平台花園幾大，算清靜，係今日私人樓黎講算少見。
d街坊尚算斯文
極近地鐵站
缺點
鑽石型聽
附近極多居屋公屋居民，每日一齊經過同一條電梯去地鐵站，成日都好逼
個商場太求其（仲up dum過而家領匯d商場），d商鋪主打附近d屋村街坊，完全唔似私人樓，好處係可以食下平野

係，因為有d單位會望到大馬路+地鐵站+條車軌，條軌係露天，d聲幾明顯

仲有個優點，管理費平，一尺（建築面積）唔使兩蚊

其實一手樓係點食溢價 我識嘅人買襯過3年都係升唔少。 Monterey升咗4成

黨鐵聲最撚嘈係平時夜晚收車之後
凌晨1點後，仲有好撚多飛車黨

1座G 真係對到中哂, 睇住黨鐵由觀塘過嚟

我住你隔離 H單位
完全明白個種感受

我中高層, 啲聲好應
不過坦白講, 陎除咗呢啲, 匯景係好好住
鑽石廳我就冇問題, 因為本身屋企冇電視, 所以其實就仲好用
一落樓下平台大公園又係正
過時過節啲活動都算OK

匯景d業主多唔多整三角櫃去拉直個廳

滙景最正係附送個死賤種狗咸濕伯父法團主席區內出晒名

自己就冇咁做, 都見唔到有鄰居咁做
因為如果拉直咗, 個廳應該會好細, 同部電視都幾近

😩好應聲 會聽到鄰居講野同鳩叫
樓上樓下切餸
廚房唔開抽氣會有人地屋煮餸味
最主要唔通風 有window 都冇用
我而家8座睇內園 感覺一般

我自己會咁睇，主要係睇佢當年賣出呎價對比同區二手樓價，如果比同區二手半新樓相差好幾千蚊而景觀同配套又唔算優質，咁幾年後新樓單位就算有升幅都唔會有太多。

康城就另計，頭果3期無記錯係李嘉誠樓，10年前可以勁荒蕪又無配套，自然價錢平d, 近年4-6期都落成加上有商場、堆填區唔再收家居生活垃圾兼過2年有跨灣大橋及藍田隧道再駁日後T2幹線，成件事就令康城區有新衝擊，仲要加上而家咁多期數既大樓外型同發展商質素都比1-3期好，當年賣樓既呎價唔算貴兼比將軍澳南平一截。

總總原因加埋，自然吸引多d人出高d價買，亦令抵消當年被食既溢價。

其實而家用led電視加個掛牆架，睇既時候拉出黎，食飯時又可以扭向飯枱位，咁我覺得問題不太大。

再加上而家普遍香港人睇手機多過睇電視，呢個鑽石廳傳統缺點就變得無咁大，當然你要玩音響既就另計。

日出康城之前係死位黎， 09~13年周圍爆升但康城完全無升過， 日日食塵， 得一間快餐店

我係你地隔離，1座EF 望番内園唔嘈
之前都睇過GH 開左門已經聽到車聲

麗港城黃到金,街坊團結,區議員正﹏滙景花園都黃,無麗港城咁癲

lee 個確係優點

呢個景幾錢呎

睇番呢半年的成交，12/23座522 尺，我估現在中層大概850萬，高層大約900萬。

呢張相都成3年前。當時睇，只係中低層，個業主只係放租，都$20000租。我覺得太貴無租到。個時心諗高層肯賣就好。可惜無。

Lee 個都好得，之前鏗鏘集有集講一家人移民台灣，
受訪者就係麗港城海景戶。

最近我個鄰居想賣，我有d想搬，我呢一刻係房都享受緊d車聲

16座有劏房

匯景最需要注意應該係果個廢老主席

藍田私樓平 但居民質素家庭收入高

下世小心啲

我記得有人話樓下商場有問題，業權散晒。

無人維修

誠哥樓 近海。。。
應該多滲水

可能我好彩，住左十幾年都無試過

最後有冇買到？

講平但居民質素高，應該非華景莫屬

3個月前睇過幾個單位 最細果個size
我放工6點幾先睇
個平臺好舊
好多死小強
個廳鑽石型 睇電視要打斜

最後無買
買左將中

屋入面質素唔差
但接受唔到個屋苑平臺

個平枱真係咁差咩？

利申 年頭賣左3房康田，跟手即刻入番2房滙景

住開3房，再轉返2房，你慣嗎？
康田3房都幾實用。

（本身剩係睇800萬上下嘅樓）我都睇過將中 個感覺係 入單位之前都好正 新同靚d ，但入到屋個感覺就唔係咁舒服 ，個業主一家都好中產feel 個地方又好中產feel , 但一入到去 436-465呎，感覺好細 諗緊點解咁慘 俾咁多錢d地方都係好迫。睇匯景就入屋之前都比唔上將中， 但入到去屋入面 就感覺好d 起碼感覺放哂傢私 都仲有少少位走動下。 （ 當然 有錢我都想住千幾呎 甚至house, 但兩房上車盤 我就幾緊張呎價 因為地方細 多一呎空間都好緊要）

仲未收樓，不過將個廚房轉做房，飯廳做open kitchen，又特登揀咗間大窗台單位，應該會不錯。

康田係幾實用，好方便，不過始終喺啟田度旁，都幾嘈下，加上40年樓齡，再唔轉，驚好難升/貶值。

咁改法就變左3房，亦有人係飯廳位間一細房出黎。其實康田同啟田大廈都好實用內方便，但奈何40年樓齡，而啟田大廈又商住及有劏房，呢d因素就令人卻步。

匯景係平d
不過我將中汁到平貨，低層465呎 70x 買左
叫做呎價同則最平

同埋匯景個地勢好差
中層都低過康田底層

將中低層望內園都有花有草有水
算係gum

70x 400呎實用大把啦
仲將軍澳咁偏咁叫平?
業主笑都笑唔切

55
你岩

匯景優質景觀比大3房

對面個茜草灣公園以前係堆田區？

佢係石礦場

所以我睇個幾個單位都係向內園 向出面睇落矮咗

反而麗港城兩房有靚景

藍田滙景花園交投暢旺，2房戶連環錄得多宗成交，造價介乎834萬至845萬元，美林物業滙景分行高絡客戶經理林小燕表示，如7座中高層B室，實用537平方呎，成交價834萬元，呎價15,531元，原業主2012年以437萬元購入，帳面獲利397萬元，9年升值91%。

另外，5座高層B室及3座高層A室，實用同屬537平方呎，2房戶，同樣以845萬元易手，呎價15,736元。其中3座業主於1991年7月二手樓花127萬元購入，一手入住至今，帳面獲利718萬元，持貨30年，升值近5.7倍。

實地考察完
樓下個商場真係唔開胃
出入又逼

頂唔順可以行去D出口地鐵，去apm行街

多小店，唔係清一色連鎖店。

唔欣賞，食嘢感覺唔乾淨

咁又真係環境一般，所以亦有人覺得樓價比個商場拖累。

駱駝漆大廈嘅環境都好過佢，住嗰邊想有中產消費真係要去APM

商場業權分散晒，無乜可能大翻身，不過滙景去觀塘都好方便，果邊要乜有乜，平時買餸有啟田街市同AEON, 都叫好過無。

2房望康田苑又賣番800幾萬

係呀，開始升返上黎，呎價約$15xxx ，都平過TKO果邊，又鐵路上蓋，所以都有唔少人會考慮。

當然樓齡比TKO大小小，出入大量巴士又行少一條隧道

所以講住係幾好，四通八達，廳房都算大。 但要想靚會所同大商場，都係TKO果邊。

話時話，好多樓齡過30年屋苑會所都無點大翻新越來越殘舊，停留80年代感覺。依家新會所將來也如是。

會所唔係個個用，翻新又要業主夾錢，好多人住十年八年都換樓，自然無人願意比錢翻新。